美軍運輸機19小時不落地 從阿富汗運送重傷士兵回國

最新更新：2019/09/22 22:49

（中央社紐約22日綜合外電報導）美國總統川普取消阿富汗和塔利班領導人的大衛營和談後，塔利班在阿富汗的攻擊變本加厲。美軍日前為搶救一名在阿富汗受重傷命危士兵，軍機19小時不落地將他後送回美國就醫。

美軍今年已有17名士兵在阿富汗戰事中喪生，受傷人數更超過100人，當中不乏傷勢嚴重者，其中一名特種部隊隊員上月遭手榴彈炸傷右臂和右腿。

根據福斯新聞（Fox News）的獨家報導，為了搶救這名傷勢嚴重生命垂危的士兵，美國空軍出動3架軍機和18名醫療人員，為他輸血26加侖，並耗費2萬4000加侖的油料。

美軍官員表示，軍方最近允許所有攻擊部隊攜帶輸血設備上戰場，這名士兵又在巴格蘭空軍基地（Bagram Airbase）接受救命的外科手術，才得以保住性命，促成這次不落地長途醫療後送任務。

100多名士兵排排站在基地醫院外等著捐血，希望搶救同袍一命，空軍隨後決定採取行動帶這名傷重的士兵回國。一架C-17運輸機接獲通知後，隨即從德國飛往阿富汗，之後展開12875公里的長達19小時不落地飛行，最後抵達德州。

這次醫療後送任務必須進行兩趟夜間空中加油，一次在歐洲上空，另一次在緬因州上空，由佛州坦帕麥克迪空軍基地（MacDill Air Force Base）出發的兩架KC-135空中加油機執行加油任務。

C-17裝載長海沙威中士（Andrew Hathaway）說：「任務十分緊急。你可以從飛行員計算油料的聲音中，聽出他們的壓力。」

威廉森中士（Terrance Williamson）說：「我們知道我們必須達成這項任務。我們要讓這項近乎不可能的任務順利達成。」

這架C-17運輸機從阿富汗起飛後，飛行19小時，降落在德州聖安東尼奧（San Antonio），將這位士兵送到布魯克陸軍醫學中心（Brooke Army Medical Center）。

這項名為REACH797任務的少校指揮官庫德拉克茲（Dan Kudlacz）說，機組人員順利達成任務，兌現了作戰時同袍間的誓言：「你知道我們身為美軍，將竭盡我們所能，不惜花費，帶你回家。」（譯者：劉淑琴/核稿：林治平）1080922

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢

美軍認真強大

不過花咁多錢打阿富汗又真係冇乜戰略利益
Sir, this way

呢條戰線搞左好耐 成效又低，我諗白宮都唔想搞
留力打支共好過啦

我係美國人呀屌

美帝 美軍

係中國
最緊張啲軍備有冇損毀

打中國啦

根據福斯新聞（Fox News）的獨家報導，為了搶救這名傷勢嚴重生命垂危的士兵，美國空軍出動3架軍機和18名醫療人員，為他輸血26加侖，並耗費2萬4000加侖的油料。

林鄭探望受傷港鐵閘機.jpg

人地係會盡力拯救每一條人命

你拎d垃圾低賤国家拎比
會侮辱左文明國家

點解阿富汗可以涯咁耐

周圍都係山洞
而且美軍又冇認真掃蕩
最重要鄰近國家又會被塔利班補給回血
要徹底打死塔利班一定要連周圍都掃埋
但美國一定唔會咁做

這項名為REACH797任務的少校指揮官庫德拉克茲（Dan Kudlacz）說，機組人員順利達成任務，兌現了作戰時同袍間的誓言：「你知道我們身為美軍，將竭盡我們所能，不惜花費，帶你回家。」

比著係中國由你死算

即係換左10幾次血一樣
一路輪血一路噴血

【召集】23/9 7點太子始創中心唱國歌

成個中東都係試驗場
有咩新裝備新技術就掉去嗰度試
要搵個新場唔係咁易

This way sir

蚛蟈只會講 我地仲有14億人 死多幾個都唔怕

問家屬收錢
唔俾即時外地火化

美軍

一個都不能少
極緻

日本嗰套永遠之0作為一本小說都有話美國當年係贏在對軍人人會命嘅睇重

點解唔飛德國或者英國？三分之一路程．

呢啲先係真正既戰狼，人哋唔駛拍片吹噓自己，現實中真正做到
大陸嗰啲就調返轉，現實中做唔到要靠拍片嚟打飛機

呢啲咪PR囉
聽到呢個故事既人都會覺得好痴線

Leave no one behind

God bless America

快點解放我
香港人好多錢架

支那既話人地未死都已經準備緊大量文宣紀念烈士為國捐軀捨身成仁，等人地死左就鋪天蓋地宣揚

睇到好感動

中国一塊國旗直接蓋上去就地埋葬,多快好省

雖遠必誅

想多了
多數就地掩埋 因為國旗錢被貪了

無事 兒

Sir come comedon’t go that way
Come this way come come

阿富汗啲部族政治好難理解
同埋阿富汗係大國墳墓
蘇聯打阿富汗係俄爆嘅開端

唔怪得人地會願意為國家賣命
你愛國家 國家都愛你
唔似得某鄰近地區

我諗係德州個間醫院有專業設備

想捐血比美軍

中共: ON9晒軍費
話佢光榮戰死 比10萬蚊安慰金屋企人+英勇勳章
多謝黨都黎唔切
美國佬唔識打仗

美軍死傷一人都係大事
共軍摺被中暑就係大事 戰死幾多都係無事兒

駐軍香港好過啦 大把軍費

美軍 抵美軍咁忠心 咁運難度高

齊上齊落

100多名士兵排排站在基地醫院外等著捐血，希望搶救同袍一命

中肯

係將家屬消失火化

呢樣件事就解釋左 點解香港人一直都無國民身分認同 真係好羨慕人地有個國家可以比佢地賣命效勞 揾到佢地既歸屬感

加多槍等你死得舒服d可能都嫌浪費子彈

美軍誓言：「你知道我們身為美軍，將竭盡我們所能，不惜花費，帶你回家。」

香港果班垃L圾? 食屎啦！

美軍來了我帶路

中共既話只會你死你事，成日話有14億人，死一個可以補上百個死一補百

美帝打中共啦
打贏中共
所有資源 14億人口都係你
香港啲專才精英唔會走
全部效忠美帝
將所有資源能力拱手相讓
一生一世對美帝效忠忠心

中国军方表示：死几个不要紧咱们还有十四亿人

先唔講文明
人地訓練一個普通士兵都燒緊唔少錢
人地好清楚打仗 人嘅質素好重要

你睇下中國點解過分重視軍備？
因為佢地覺得d人死左幾多都唔夠少左支飛彈重要
正宗condom 人又賤價
連做軍隊一樣都係咁廉價

輸左26加侖血？

美國 榮耀

想多了，先睇下有咩器官啱用

黨鐵19分鐘不停站，從各地鐵站運送入閘機回維修廠維修。

Sir this way

sir

G持

為国捐駆係你嘅光榮

咪撚柒弱智啦
睇過本回億錄
大致上講美軍當年係死好彩中途島個戰豬贏
真係全靠運
重要個位置(戰機背太陽日本仔面光睇唔清)都中埋
日本仔咁就死曬四隻航空母艦
正式玩撚完

練兵場

中共摺被實戰演習 日日上演

八千億軍費

26加侖即係大約98公升血
一個成年男人大約5-6公升血
即係全身既血換左16次

養兵

血池

Saving Private Ryan

中國地大物博
只不過支共唔識運用
希望美國人可以好好運用中國版塊資源

"100多名士兵排排站在基地醫院外等著捐血，希望搶救同袍一命"

100多名士兵排排站在基地醫院外等著捐血，希望搶救同袍一命

呢d就係真正既士兵
支那人永遠學唔到

只要搞掂中國，一切迎刃而解

no one left behind

Whatever it takes

人地做文宣咪咁做 即刻想入伍做美軍 伙頭兵都得

老解文宣：摺住被叫後果自負

係中國人命低賤到

最初係因為911要打阿蓋達

11月

中國最多只會係3死18傷

練兵 士兵放係到擺咩

軍機要協調外國政府可能仲耐
本土要配合容易啲

林志偉話香港警察好辛苦 受威脅

No one left behind
就算死左都會帶你條屍一齊走

相信呢位人士官階應該相當高

傻豬黎
中共知你就死一定拎晒可以移植既器官先俾你死

唔夠人用可以揾連登仔呀

官階高應該唔會被稱soldier咁普通

直接話無死就算了

幫新兵刷經驗升LV打HK任務

sir! this way

整番個月供美軍計劃

雖遠必豬

Leave no man behind

Hi你我唔係香港人,係美國人啊

日本贏中途島都係拖多一年啫，生產力輸晒。

中國會竭盡所能，不惜花費，追你交稅

想問下香港人可唔可以捐血俾美國？

最尾個句
我係香港人 我都會不惜一切守護香港呢個家

支那策略冇錯，支那人唔值錢，太容易 refill ，反而D裝備要真金白銀買

軍佬用咗中東呃咗十幾年軍費 筆錢大到可以買起中東整未來城市

有呢d先例，美軍仲唔誓死效忠，呢d咪pr 囉

香港捐啲血比人拎返大陸唔知做乜
不如捐比美帝算

細個已經聽屋企人講 美軍戰死佢地點都會帶埋條屍番美國 唔會留低你
好感動 我都好想做美國人

USA! USA! USA!

up

過黎香港醫呀嘛 順便駐番隊陸戰隊 洗費我哋比

Popo: we will do our breast to cake your ass

啫係幾多公升

會唔會係保險公司找數？

差唔多100升

100多名士兵排排站在基地醫院外等著捐血，希望搶救同袍一命，空軍隨後決定採取行動帶這名傷重的士兵回國。.

痴撚線架
想做美國人

我地10000億起人工島既錢隨便拎去
唔夠再補 只要你肯駐軍香港

一定有利益先打,阿富汗有好多天然資源

有多枝錦旗

德國好似有基地+醫院

點會死
一有事枝国旗就飛埋嚟救啲士兵架啦

軍人喎, 乜撚野保險公司呀

唔好咁啦, 當睇戲咁咪算囉, 唔駛咁深入啦

有個地方, 俾班軍人去吸取經驗
你諗下
成班解放軍, 乜杖都未打過
打起上黎, 驚一驚, 可能連個流程都搞亂咗
想射火箭都射唔出

依家唔會咁做
重傷既係直接返本土醫

要片自己google

比稅都比得值

在美國，人命無價，respect

美軍: not one less

手足搵命博，文宣公關幫手解釋
「各有各做」可以升lv啦，請各司其職
盡量減少被捕人數，呢場係持久戰

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•惡就割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
@簡易Template@
每日任務：1. 幫襯良心商店2. 抵制送中商戶3. TVB、港鐵4. 十點咆哮5. 健身+運動6. 開AC玩國際戰線 (Twitter, IG, Facebook, Reddit)
7. 冷處理負面post
每星期任務：1. 低消費，高儲蓄2. 教育家中兩老3. 去連儂牆
每月任務：1. 換美金，走資2. 搵多一個人參與3. 陪審員、派傳單、放映會4. 各有各做
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@詳細Template@
每日任務。每星期任務。每月任務。
日日update

Version 2019.09.23

眾籌肯定唔夠2個鐘就夠數
我窮窮地都會捐成皮出嚟

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

我們懷念他們

雷霆救兵

咁樣更加鼓舞到其他士兵
自己第時有事嘅時候
國家都會咁救佢
真.穩軍心

on9一問，唔落地點上機?

人類一直以來都係有戰場先會有禁大動力去發明新科技似蝈禁拎到出黎講既永遠都係十三億精蟲

白事當紅事辦

講真點解唔喺其他地方落去左醫院先